{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel dessin animé met en scène un groupe d'enfants se battant pour protéger l'environnement?",
            "TrueAnswer": "Captain Planet",
            "FalseAnswer": [
              "Scooby-Doo",
              "Les Tortues Ninja",
              "Avatar: Le Dernier Maître de l'Air"
            ],
            "Explanation": "Captain Planet et les Planeteers est une série télévisée animée mettant en scène un super-héros écologiste, créée par Barbara Pyle et Ted Turner."
          },
          {
            "Question": "Dans 'FernGully: Les Derniers Jours de la Forêt', quelle créature Zak rétrécit-il accidentellement?",
            "TrueAnswer": "Fée",
            "FalseAnswer": [
              "Scarabée Géant",
              "Aigle",
              "Kangourou"
            ],
            "Explanation": "Zak rétrécit une fée nommée Crysta avec une machine magique, entraînant un voyage dans la forêt tropicale."
          },
          {
            "Question": "Quel dessin animé met l'accent sur les efforts d'une famille d'ours pour protéger leur habitat des promoteurs?",
            "TrueAnswer": "Les Berenstain",
            "FalseAnswer": [
              "Les Bisounours",
              "Yogi l'Ours",
              "Paddington"
            ],
            "Explanation": "Les Berenstain abordent souvent des problématiques environnementales telles que la pollution, la conservation et l'écologie, enseignant des leçons précieuses au jeune public."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de l'activiste environnemental dans 'FernGully: Les Derniers Jours de la Forêt'?",
            "TrueAnswer": "Hexxus",
            "FalseAnswer": [
              "Crysta",
              "Zak",
              "Magi Lune"
            ],
            "Explanation": "Hexxus est un esprit ancien et malveillant emprisonné dans un arbre, libéré par l'empiétement humain dans la forêt tropicale."
          },
          {
            "Question": "Dans 'WALL-E', quelle catastrophe a forcé les humains à abandonner la Terre?",
            "TrueAnswer": "Pollution environnementale",
            "FalseAnswer": [
              "Invasion extraterrestre",
              "Guerre nucléaire",
              "Éruptions solaires"
            ],
            "Explanation": "'WALL-E' présente un futur où la Terre est couverte de déchets en raison du mépris des humains pour l'environnement, forçant les humains à vivre dans l'espace."
          },
          {
            "Question": "Quel dessin animé prône la conservation de l'environnement à travers les aventures d'une éponge de mer?",
            "TrueAnswer": "Bob l'éponge",
            "FalseAnswer": [
              "Dora l'exploratrice",
              "Les Simpson",
              "My Little Pony : Les amies, c'est magique"
            ],
            "Explanation": "Bob l'éponge met souvent en avant des thèmes de conservation de l'environnement, tels que la protection des Champs de Méduses contre la pollution."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'antagoniste dans 'Pocahontas', cherchant à exploiter la terre pour ses ressources?",
            "TrueAnswer": "Gouverneur Ratcliffe",
            "FalseAnswer": [
              "John Smith",
              "Chef Powhatan",
              "Grand-Mère Feuillu"
            ],
            "Explanation": "Gouverneur Ratcliffe représente l'exploitation destructrice de l'environnement à des fins personnelles, en contraste avec le message de respect de la nature du film."
          },
          {
            "Question": "Quel dessin animé présente un futur dystopique où des mutants se battent pour survivre dans un monde pollué?",
            "TrueAnswer": "Futurama",
            "FalseAnswer": [
              "Les Jetson",
              "Rick et Morty",
              "Les Pierrafeu"
            ],
            "Explanation": "'Futurama' offre un commentaire satirique sur la pollution environnementale et le mépris de la société pour l'écologie, se déroulant dans un monde futuriste en déclin."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Le Lorax', quelle industrie menace les arbres Truffula?",
            "TrueAnswer": "Production de Thneeds",
            "FalseAnswer": [
              "Chasse aux Truffes",
              "Traitement du sucre",
              "Fabrication de jouets"
            ],
            "Explanation": "Le Once-ler exploite les arbres Truffula pour produire des Thneeds, mettant en lumière l'impact destructeur de la consommation et de l'industrialisation sur l'environnement."
          },
          {
            "Question": "Quel dessin animé présente un monde où des espèces animales et robotiques coexistent au milieu d'efforts de préservation de l'environnement?",
            "TrueAnswer": "Les Maîtres de l'univers",
            "FalseAnswer": [
              "Transformers",
              "Bojack Horseman",
              "Super Nanas"
            ],
            "Explanation": "Les Maîtres de l'univers dépeignent le combat d'un groupe de lapins pour trouver un havre sûr face au développement humain et aux perturbations écologiques."
          },
          {
            "Question": "Quel est le thème central de 'Le Secret de NIMH' concernant l'impact de l'humanité sur la nature?",
            "TrueAnswer": "Manque de respect de la nature",
            "FalseAnswer": [
              "Harmonie avec la nature",
              "Stewardship des ressources naturelles",
              "Adaptation aux changements environnementaux"
            ],
            "Explanation": "Le film montre les conséquences du mépris humain pour la nature, entraînant la perturbation et la mise en danger des habitats animaliers."
          },
          {
            "Question": "Quelle série animée explore les conséquences du changement climatique et de la pollution des océans?",
            "TrueAnswer": "Le Bus Magique",
            "FalseAnswer": [
              "Musclor",
              "Johnny Bravo",
              "Cosmocats"
            ],
            "Explanation": "'Le Bus Magique' éduque les enfants sur les problématiques environnementales, soulignant l'importance de la conservation et de la durabilité."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Happy Feet', quelle problématique environnementale menace la communauté de pingouins?",
            "TrueAnswer": "Surpêche",
            "FalseAnswer": [
              "Marées noires",
              "Réchauffement climatique",
              "Pollution de l'eau"
            ],
            "Explanation": "La surpêche épuise les réserves alimentaires de la communauté de pingouins, reflétant les préoccupations réelles sur l'impact des activités humaines sur les écosystèmes marins."
          },
          {
            "Question": "Quel dessin animé dépeint l'amitié entre une princesse pétillante et un ours changeant de forme amoureux de la nature?",
            "TrueAnswer": "Rebelle",
            "FalseAnswer": [
              "Raiponce",
              "La Reine des neiges",
              "Vaiana"
            ],
            "Explanation": "'Rebelle' célèbre la nature et le lien entre les humains et l'environnement, entremêlant le parcours des personnages avec la préservation du monde naturel."
          },
          {
            "Question": "Quelle catastrophe environnementale 'Cosmocats' aborde-t-il alors que les personnages cherchent une nouvelle planète d'accueil?",
            "TrueAnswer": "Planète mourante",
            "FalseAnswer": [
              "Épuisement des ressources",
              "Invasion extraterrestre",
              "Apocalypse nucléaire"
            ],
            "Explanation": "Les Cosmocats quittent leur monde, Thundera, en train de mourir à cause de catastrophes naturelles et de l'épuisement des ressources, évoquant les préoccupations environnementales de la Terre."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage de dessin animé défend la sensibilisation à l'environnement et la protection de la forêt amazonienne?",
            "TrueAnswer": "FernGully",
            "FalseAnswer": [
              "Rocket Power",
              "Ben 10",
              "Kim Possible"
            ],
            "Explanation": "FernGully incarne la lutte contre la déforestation et plaide en faveur de la préservation de la forêt amazonienne, une problématique environnementale cruciale."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}